# Chapitre 5 : Des ténèbres à la lumière

Le but désormais va être d'atteindre 160 rubis pour acheter la **Lanterne**, car la bourse peut maintenant dépasser les 100 rubis. Si vous avez suivi mes conseils, vous devriez avoir au moins aux alentours de 100 rubis (n'oubliez pas de détruire tous les vases, de faire la tondeuse et de harceler les ennemis même si vous les avez déjà battus durant votre aventure). Pour parfaire votre fortune, retournez au dédale de pierre au sud du premier donjon, où se trouvent les caves jumelles. Soulevez toutes les pierres, et vous devriez avoir au moins une petite soixantaine de rubis supplémentaires (il y a 3 rubis rouges dans les divers culs-de-sac). N'oubliez pas que les Bottes de Pégase peuvent tailler les haies très rapidement et qu'un coup en courant équivaut à deux coups normaux, pour tuer plus rapidement les ennemis. Au sud-ouest de ce dédale se trouve un coffre avec **50 rubis** (on pense ne pouvoir y accéder qu'en soulevant la pierre noire, mais en soulevant la pierre normale de droite, on peut longer les arbres et y accéder). Si vous n'avez toujours pas assez, retournez chez vous et ouvrez le coffre à droite de votre chambre, il contient **50 rubis**.

Achetez la Lanterne, et dans un premier temps, dirigez-vous vers la fontaine au nord du village (vous vous souvenez la *Cave de Lyriann* ? Longez la falaise, passez la première grotte avec le laser, faites le zig-zag des arbres et vous y êtes). Allumez toutes les torches ici, puis parlez à la vision enchanteresse qui vient d'apparaître. Elle vous donne le **Super Boomerang**. Grâce à votre nouvelle acquisition, retournez à l'entrée du second donjon que vous venez de terminer. Vous vous souvenez la corniche de travers ? Longez-la pour aller à droite. Vous avez deux trous qui vous empêchent d'avancer, mais positionnez-vous en dessous de celui de gauche, et lancez le boomerang vers le haut tout en vous dépêchant d'aller sur la droite. Cette technique vous permet d'avoir accès au **Fragment de Cœur #06** beaucoup plus tôt dans l'aventure, celui-ci ne devant être normalement disponible qu'après avoir récupéré l'objet du cinquième donjon. Retournez à l'ouest du village, où vous aviez récupéré le Fragment de Cœur #04 dans un trou (la *Cave du Trou Fleuri*). Entrez dans la grotte nord.

Comme pour la fontaine des fées, allumez les braseros : la porte s'ouvre. Continuez de monter, et ouvrez le coffre : il contient le **Sac de Bombes**. Vous êtes désormais paré pour... Récupérer encore plus de fragments de cœur ! Redescendez d'abord d'un étage, puis posez la bombe sur le sol fissuré (vous pouvez aussi la récupérer et calculer le jet de bombes pour qu'elle explose plus vite. Pour ce faire, collez-vous au mur nord et jetez la bombe vers le sol fissuré, elle explosera pile au bon endroit). Retournez dans votre maison, et explosez le mur de droite (récupérez l'argent du coffre si ce n'est pas déjà fait). Au bout du petit passage se trouve un coffre avec un nouveau **Fragment de Cœur (le #08)**. Maintenant, revenez dans le premier donjon. Vous vous souvenez la salle en forme de C inversé (au nord puis à l'est de l'entrée) ? Au nord de cette salle, le mur est fissuré. Vous y trouverez le **Fragment de Cœur #07**, le dernier de ce chapitre. Grâce à l'astuce du boomerang, vous êtes désormais paré d'un nouveau cœur pour aller à l'assaut du troisième donjon.

Sortez du donjon et dirigez-vous vers le nord (en contournant le donjon de la forêt par la gauche). Vous arrivez devant la cabine télépathique, continuez légèrement au nord et posez une bombe au niveau des rochers fissurés. L'entrée est désormais dégagée.
